一群TVB員工致香港人的公開信

致香港人：

大家好，我們是一群電視廣播有限公司（以下稱TVB）的現職員工。

TVB陪伴香港人逾半世紀，除了有劇集和綜藝節目去娛樂大眾，無綫新聞向來報道社會大事，秉承「無綫新聞，事事關心」的精神，成為香港歷史的記錄者。惟政府提出修訂《逃犯條例》演變成社會嚴重撕裂，警民衝突不斷升溫，我們與巿民一樣感到極度痛心；而作為TVB員工，卻同時為新聞部的表現感到不安。

眼見無綫新聞不斷被外界質疑自我審查、偏頗、成為政權傳聲筒等等，連帶其他員工亦因此而在工作上被質疑其專業操守，作為熱愛TVB的員工感到非常難過憂心。有人曾把TVB報道修例正反意見的篇幅作出統計，結果是贊成修例的篇幅遠多於反修例，而畫面更集中於示威者的暴力行為，更遑論追尋事實根本，這讓巿民覺得報道有導向之嫌。譴責暴力容易，但尋出暴力根源才能治本。

我們認為香港撕裂至此，責任全在林鄭月娥及其班子，政府必須正式回應民間訴求，包括撤回條例及成立獨立調查委員會等，局亂才有望稍息。我們呼籲公司管理層確實切行作為媒體的職責，是為政府的監察者而非維穩者，認清新聞是為「香港」而報道，並非為「政府」而發聲，真實反映社會聲音。

我們將會與巿民一同密切監察無綫新聞的報道內容，期望能回歸報道真實民情的初心。

口號如下：
「捍衛新聞自由、彰顯社會公義！
堅守專業操守、不作政府喉舌！」

香港人 加油！

一群熱愛香港，熱愛電視行業的工作者上

／／／／／／／／／／／／／／／／／／／
歡迎TVB員工繼續發送員工證
telegram>>>
email>>> stopcctvb@gmail.com

目前已有過百員工聯署

只要同路就係朋友，唔理背景
----------------------------------------------------------------------

如果覺得講得啱，唔該睇睇同幫推唔該
p牌仔嘅野冇人睇

(話我鬼都要講㗎喇)佔機場唔係無撚敵㗎，屌

P牌幫你用念力推po

推

721 811

Push

tvb都有好人

Pish

只要目標一致，就係同路人

反了反了

CCTVB
睇完變低B

會點做 唔理袁花指示直接出片？

推推推

首先 叫董事局出信炒撚咗袁志偉先

推爆佢

港共死穴721 811 機場
和理非 816遮打集會 818民陣大遊行

推
點解咁少人

push

吹水台太快沉底

清泉
希望你地有朝一日可以搵到份更好既工

幫推

叫袁花自己剪飽佢

We connect

TVB 都冇人推

612 721 811

慘，寫晒公開信都無人推

P牌冇得推post

還有我

講明用念力

開錯台啦，去時事台開突發

推撚咗先講

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

Support TVB Staffs, Fxxk off CCTVB

加油

無任何行動之下 一切都係鳩吹

係咪好多藝人既證

你寫段字就係呀？

呃同情分呀？

變左先講

同支那講話會買美國農產品有咩分別

吹水台咋on9

聽住先

平時凌晨時段睇到嗰啲應該就係作反嘅結果
Main Cast時段嗰啲維穩片應該係袁花親自督師

勇武嘅前線們，橫眉冷對千夫指，俯首甘為孺子牛。從來只有暴政，沒有暴徒，感謝勇武前線日以繼夜以命相博 ，方令暴政黑警不致對我們任意妄為，勇武派願意為我們擋子彈，那現在勇武派將面臨巨大的輿論壓力，你們會為他們擋嗎？

加油，好多人仲係睇tvb新聞

發起TVB罷工 直至炒左袁志偉？

期望你地有日可以革命成功
推翻袁志偉做到獨立自主
咁先可以解救嗰啲淨係睇cctvb 既人

如果有過百人罷工
話唔定tvb會跪低
加油
搞罷工!

加油！

㩒錯左負皮

唔理真定假 推咗先算